|       |
| :---: |
|       |
|  任期:  |
|  前任:  |
|  继任:  |
| 副总统:  |
| 出生日期: |
| 出生地:  |
| 逝世日期: |
| 逝世地:  |
|  职业:  |
|  政党:  |

<big>**何塞·费利克斯·乌里布鲁**</big>

**何塞·费利克斯·乌里武鲁**（[西班牙语](../Page/西班牙语.md "wikilink")：****，)，[阿根廷軍人和政治家](../Page/阿根廷.md "wikilink")，第一个执行（de
facto）[阿根廷总统](../Page/阿根廷总统.md "wikilink")（1930—1932年）。

烏里武魯總統是前總統[何塞·埃瓦里斯托·乌里武鲁](../Page/何塞·埃瓦里斯托·乌里武鲁.md "wikilink")(Jose
Evaristo
Uriburu)的姪子，生于土地貴族家庭。普魯士軍國主義的狂熱崇拜者，1930年9月他領導了推翻[伊波利托·伊里戈延](../Page/伊波利托·伊里戈延.md "wikilink")(Hipolito
Irigoyen)總統自由主義政權的軍事政變，建立军事独裁政权，使舊日擁有土地的寡頭集團重新獲得1916年革命後失去的政權。任期内他实施多项改革，包括削减政府雇员的工资超过了10%。

在1932年年初烏里武魯得病后，他经历了短暂的复苏，1932年2月20日在法国巴黎病逝。

[Category:阿根廷總統](../Category/阿根廷總統.md "wikilink")
[Category:靠政變上台的領導人](../Category/靠政變上台的領導人.md "wikilink")
[Category:阿根廷將軍](../Category/阿根廷將軍.md "wikilink")
[Category:阿根廷军人](../Category/阿根廷军人.md "wikilink")
[Category:巴斯克裔阿根廷人](../Category/巴斯克裔阿根廷人.md "wikilink")
[Category:薩爾塔省人](../Category/薩爾塔省人.md "wikilink")
[Category:軍人出身的總統](../Category/軍人出身的總統.md "wikilink")